---
date: '2008-10-05'
excerpt: Une petite news pour vous signaler qu'il y a eu quelques changements par rapport à la dernière news sur Zelda Solarus DX. Voici deux nouvelles...
tags:
  - solarus
title: Quelques améliorations
---

Une petite news pour vous signaler qu'il y a eu quelques changements par rapport à la dernière news sur Zelda Solarus DX. Voici deux nouvelles captures d'écran :

![](http://www.zelda-solarus.com/images/zsdx/shield2.png)

![](http://www.zelda-solarus.com/images/zsdx/inventory2.png)

Comme vous le voyez, la boîte de dialogue et l'inventaire ont été retravaillés. Nous avons tenu compte de plusieurs remarques parmi les commentaires de la news précédente ^\_^. La boîte de dialogue s'affiche maintenant en bleu très foncé (au lieu de noir) et avec une légère transparence. L'écran de l'inventaire a été entièrement réorganisé. Il est maintenant divisé en 3 parties : en haut, les objets classiques, que l'on peut équiper et utiliser quand on veut ; en bas, les objets qui ne peuvent pas être équipés (comme les clés) ; et à droite, les flacons magiques. Là aussi, nous avons appliqué un effet de transparence :).

A part ça, le développement avance bien. J'ai travaillé sur les éléments des donjons ces derniers jours, comme l'affichage du compteur de petites clés à l'écran et l'affichage de l'étage actuel au moment où on entre sur la map. La gestion des donjons, des étages et des coffres est faite, et donc tout est maintenant prêt pour réaliser l'écran qui affiche la carte et la boussole ^^.
